震驚！greyhound一D都唔sporty！ 十件領養greyhound之前我希望一早知道的事

嘿嘿, 標題黨既野, 唔好太認真.

又係小弟來個greyhound 推廣, 領唔領無所謂, 認識一下總是好事. 話說早兩日搭巴士聽到兩位少年人係度講話想領greyhound, 然後話咩大狗好大運動量, 又要同佢跑好多步.......算把LA, 有興趣睇下舊post:

「我叫旺財, 我由澳洲來香港三個月了. (床照慎入)」

今次再講下少少其他生活點滴, 各種騎呢撞板野. 主要係想比一眾街坊都知道多少少關於greyhound既實情, 因為主觀印象好多時同現實都幾大出入. 希望多D人了解下佢地又多D狗狗搵到新屋企LA. 不過戴返頭盔先, 狗種只係九成傾向, 隻隻狗都有自已性格, 唔敢寫包單話全部greyhound都係咁, 但至少我果隻係咁lor.

旺財 ig
greyhound_wong_choi

正文：
震驚！greyhound一D都唔sporty！ 十件領養greyhound之前我希望一早知道的事

1. 奧運級既速度, 幼稚園既體力

greyhound既速度係所有狗當中最快的, 四秒由零加速到70km/h , 體型又大, 肌肉仲多過美國隊長, 好多朋友以為佢要好大量運動, 日日要好大地方跑咁. 查實件事笨唔係你諗咁樣既. 雖然佢地跑勁快, 但佢地只強係速度, 佢地既耐力比其他狗低好多. 大約行廿分鐘左右就會謝皮, 放晒電之後, 要休息好耐先叉返滿, 若然你能夠每日朝早同佢放電一次(跑/行廿分鐘), 佢就會全日訓覺, couch potato之名亦由此而來. 除非你仲想keep佢比賽體格吧, 否則佢要既運動量其實係狗當中算係一D都唔高的.

我有同佢一齊跑, 會見到明顯既walk, trot, canter, gallop, 但我跑盡佢都係輕鬆既gallop. 冇見過前後腳換位果種好有型動作：

咁你計計數, 10秒跑100米的話先36km/h, 人類既極速只係佢既一半....而且我跑既速度應該係15秒100米都未必有lor...

2. 佢食開靚野, 唔知狗糧為何物

頭一個月, 我地為左佢進食都遇上好多困難, 後來先知道, 佢地係現役時因為要比賽, 通常狗主會比D靚糧佢地食, 濕糧或者新鮮食物之類為主食再搭其他野去提供最好既營養比佢去同人鬥, 所以佢地未必慣食乾糧的. 我地旺財直頭係唔識咬野, 佢只係識lam食物. 初時比乾糧佢佢既表情就係「做咩放D石仔係我個糧碗度呀？」咁. 就算係零食, 佢對D人工合成野係完全黑人問號, 根本唔覺得係食物咁既反應, 新鮮食物, 雞絲, 肉乾之類係最喜歡的. 試過有段時間佢食得唔好, 瘦得好緊要. 後來係谷佢食白飯南瓜撈乾糧, 佢就好順利咁lam晒所有野入口. 食得好開心, 好快肥返. 不過白飯好痴牙, 佢D牙污糟得好快. 而且呢條木契係唔肯飲水的, 我地最後將D糧浸濕先比佢食, 咁夾硬監佢飲左D水lor

如果重來一次, 我一開始就白飯南瓜撈乾糧, 慢慢變份量咁. 另外我老婆搵到一檔野係專門做狗狗新鮮食物pre pack, 一餐一包咁的, 拎過試食係非常之掂, 不過有點貴.

3. 去廁所=羞恥play

食完就梗係要去疴LA, 咁佢就好奇怪既, 人地D狗周街疴, 旺財就唔多識既, 成日射唔中條柱, 又中意搵樹葉疴然後彈到自己成腳都係, 最煩就係開大, 搵極都搵啱地方, 最鐘意就係搵草叢倒車入去, pat pat頂住D草先疴, 疴前會搞一大輪唔肯去, 疴完又會勁心急想快D走, 應該係唔想人見到佢去廁所呱.

如果重來一次, 我一開始就搬去郊外了. 係市區真係完全唔work, 太多人太多車太多聲, 佢根本唔comfortable去廁所.

4. 同佢行街, 實聽仆街

食飽飽, 悶悶冇野做梗係去行街, 反正都要去廁所係咪？同旺財去行街係好難的, 因為佢好貪玩, 好好奇, 乜都要聞, 見到唔識既人又開心想撩人玩, 但同時佢乜都驚, 淆底獸. 一驚就企定, 0心都唔郁. 所以同佢出街真係好困難. 常常會出現佢想去某方向, 就一定要去, 唔理你, 你一拉, 佢唔知你想點佢就企定, 結果就係一企企佢半個鐘. 有時都真係會幾嬲. 基本上佢唔係好大力, 亦會扯繩, 只有見到貓想追或者去完廁所會彈幾下想走, 其餘基本上就係好乖跟住你行, 直到佢忽然又發傻要去某方向, 然後又企定. 唉, 有時佢真係會企係馬路中間完全唔肯郁, 大力拉佢佢就wuwu咁慘叫, 真係好火滾.

如果重新來一次, 一開頭就搬郊外, 佢係郊外冇咁多人咁多車係自然好多既. 同埋一早買車, 佢好鐘意坐車車的.

(郊區開車的日常, 應該冇自爆吧)

5. 佢係一隻狗, 但係佢怕狗

佢對任何人都係好friendly的, 但佢唔知點解好怕狗, 見親其他狗就好驚, 若果人地隻狗哄埋尼佢會驚到吠, 平時基本上完全唔吠的, 只有怕其他狗或喪屍mode時先會吠. 理論上greyhound係會追細狗的, 但旺財只會比細狗追. 佢係只有見到貓同去完廁所先會扯繩, 但都只係彈下彈下咁, 唔會死扯死拉.

6. 佢唔識sit

因為佢本身腳好長既關係, 其他狗好輕易做到既sit同down, 上落樓梯對greyhound來講係好困難的. 佢唔係完全做唔到, 亦有人係真係練到佢地sit的, 但你會見到佢好明顯同其他狗唔同動態, 佢會好唔舒服, 好扯行個脾lar位咁. 上落樓梯, 斜路又係, 你估唔到對佢來講係咁困難的.

7. 佢好貪玩, 但佢唔識玩
由細到大都係重覆六個鐘放一次行路, 其餘時間係籠入面困住全日既greyhound, 覺得新世界好有趣, 但其實係咩都唔識. 大部份狗狗玩既野對佢尼講都係未見過. 只要稍為有少少難度佢都唔識玩的, 例如kong果類, 佢完全get唔到發生咩事. 若果再來一次, 會一始買件咬落有聲既毛公仔比佢. 因為第一件玩具都幾緊要. 等佢學識咬野先再玩kong就會好好多. 另外係第一張床, 我地整左張小床仔比佢, 佢第一晚來到就喜歡, 然後一路都係有咩驚就即刻返床咁. 都幾緊要. 大約係雙人被對摺兩次, 縫埋佢就OK. 不過佢有自己床都會照樣跳上你張床度的. 佢地係天生好鐘意大床大梳化的.

8. 佢係傻傻溫馨狗, 唔係聰明醒目狗
睇多D youtube片, 馬後炮角度覺得都幾明顯的. 唔好比佢獵狗個名呃到, 其實除左跑佢真係乜都唔識. 勁硬膠. 大隻佬既體形, BB仔既心智.

9. 佢既喪屍mode
又係睇youtube, keyword係zoomie. 初頭唔知佢晚上會發癲真係幾得人驚, 了解左呢個係正常既放電, 之後就覺得好有趣.

10. 養狗其實同養細路真係好似
大概係家庭有個新成員, 成間屋既中心變左佢, 人人都要就住佢去作出生活上既調整咁. 我自己冇生過BB但以前同房生BB果時都一路見住, 知道大概咩一回事. 領養狗狗係冇生BB咁慘, 因為晚上至少有得訓, 但整體感覺, 事件性質真係好似. 無心打算為屋企加新成員的話唔好亂來.

希望幫到大家了解多D, 其實我係新手養狗, 只係分享下. 有機會可以交流心得.

你地好有愛心
加油旺財！